DROWN (experimental)	
IP Address	Port	Export	Special	Status
54.187.98.185	443	Yes	Yes	Not checked (same host)
54.244.3.166	443	Yes	Yes	Vulnerable (same key with SSL v2)
(1) For a better understanding of this test, please read this longer explanation
(2) Key usage data kindly provided by the Censys network search engine; original DROWN test here
(3) Censys data is only indicative of possible key and certificate reuse; possibly out-of-date and incomplete
(4) We perform real-time key reuse checks, but stop checking after first confirmed vulnerability
(5) The "Special" column indicates vulnerable OpenSSL version; "Export" refers to export cipher suites
Secure Renegotiation	Supported
Secure Client-Initiated Renegotiation	No
Insecure Client-Initiated Renegotiation	No
BEAST attack	Not mitigated server-side (more info)   SSL 3: 0x39, TLS 1.0: 0x39
POODLE (SSLv3)	Vulnerable   INSECURE (more info)   SSL 3: 0x39
POODLE (TLS)	No (more info)
Downgrade attack prevention	Yes, TLS_FALLBACK_SCSV supported (more info)
SSL/TLS compression	No
RC4	No
Heartbeat (extension)	Yes
Heartbleed (vulnerability)	No (more info)
OpenSSL CCS vuln. (CVE-2014-0224)	No (more info)
OpenSSL Padding Oracle vuln.
(CVE-2016-2107)	Yes  INSECURE (more info)
Forward Secrecy	Weak key exchange   WEAK
ALPN	No
NPN	No
Session resumption (caching)	No (IDs assigned but not accepted)
Session resumption (tickets)	Yes
OCSP stapling	No
Strict Transport Security (HSTS)	No
HSTS Preloading	Not in: Chrome  Edge  Firefox  IE  Tor 
Public Key Pinning (HPKP)	No
Public Key Pinning Report-Only	No
Long handshake intolerance	No
TLS extension intolerance	No
TLS version intolerance	No
Incorrect SNI alerts	No
Uses common DH primes	Yes   Replace with custom DH parameters if possible (more info)
DH public server param (Ys) reuse	No
SSL 2 handshake compatibility	Yes
